英46議員致函 要IELTS考試改回台灣

英46議員致函 要雅思考試改回台灣

英國國會上院跟下院共46名議員日前聯名致函「雅思」，要求雅思將國籍選項的「中國台灣」恢復為「台灣」，並強調在「台灣」後加上「中國」，不僅大錯特錯，且與英國政府的官方政策相悖，英國政府只使用「台灣」。外交部今（9）日感謝英國國會跨黨派議員採取具體行動，在正名議題上聲援我國，籲請雅思儘早更改對我不當稱謂。

雅思考試中心線上報名系統，去年10月將台灣的標示改為「中國，台灣」（Taiwan, China），近日，台英國會主席伊凡斯、羅根及44名英國國會議員聯名發函，呼籲雅思立刻改為台灣。信函指出，「雅思在中國的壓力下，基於其商業利益，做出此決定」，而一個外國政府不應支配私人企業的行為，此舉損害民主原則，「你們對於地點的改變不準確，具有誤導性，因為台灣從來不是中華人民共和國的一部分」。

聲明也強調，在台灣後面加上中國，不僅大錯特錯，且與英國政府的官方政策相悖，「英國政府只使用台灣」；也有英國議員在信中表示，2017年大約1萬2千名台灣學生在英國讀書，考雅思的台灣學生感覺，「他們的權力跟國籍，被犧牲掉了」。

外交部發言人李憲章表示，外交部感謝英國國會跨黨派議員採取具體行動，在正名議題上聲援我國，此舉再次彰顯英國國會跨黨派議員對台灣堅定的友誼與支持，外交部表達誠摯敬意與謝意，日後亦將透過各種管道，持續爭取及擴大友我力量，並籲請該中心儘早更改對我不當稱謂。

去年雅思矮化台灣國名時，外交部就在第一時間指示英國代表處和雅思考試中心聯繫，敦促儘速更正，當時英國政府重申，使用「台灣」稱呼的長期政策與既定立場未變，強調企業有權自主決定相關稱位，不應該在政治壓力下做出改變。

英國佬承認中華民國政府未
建交啦屌你老味

連登仔最愛嘅歐美都驚左支那
唔敢正式承認台灣

唔關事 最憎英國佬呢d假仁假義
第一個歐洲國家承認共產黨政權 放棄左中華民國

依家就好似大人喺廳到嘈緊離婚
個細路走出去插嘴

咁就咪咁多爹啦英國佬
繼續同共產黨做生意啦

比起英國我仲憎美國
美國係全世界同共產黨做最多生意嘅國家
俾支那偷晒啲技術都唔出聲
一個美國已經頂晒成個歐洲嘅賣國賊啦
依家先嚟收掣
收返自己啲蘇州屎之嘛假仁假義
加咗關稅之後個貿易額都仲係全世界最多

加泰隆尼亞?

美國唔畀

FYI

搞公投獨立啦

ielts點會怕商業利益，大陸人邊會唔考

當年二戰封緬甸條公路係英國佬第一個做

但係之後拖馬去緬甸救英國佬嘅又係中華民國

日不落帝國喎

收皮啦

一係台獨，一係中華民國改名做台灣國，西方會承認

Brexit=英國要重建昔日日不落帝國之影響力

你係嗰個細路？

台灣（中華民國）